［求下聯］籠中龍為寵

短版：籠龍寵

長定短好玩啲？

囚中人為囚

米七為毒撚

蟻多摟死象

任其人而仁

筃下因為茵

竟然認真對

林裡木作柴

瞳內童乃僮

sorry 亂試

要靚女先娶

鄭設奠被擲

馬有女是媽

fail

暫時最完美

警之言是謊

殘體版 国之玉是宝

法如去則怯

諗起依段片

口交交口咬

眼受恨所限

籠中龍為寵
爐上火則燒

籠中龍為寵
秋下禾成稻

誰人睡在夢

點解
中文 u sorry

眼中所看見的那個小孩原來是位書僮

爐中火成燼

眼中所見的孩子是那未成年的奴僕

秋後禾成稻

再sad dd

要配返寵同埋籠, 有囚禁感,所以僮係奴僕個隻, 唔只係書僮

好多好句，不過應該對唔到
重點係三個字三個部首，一個common

籠中龍為寵
幞下菐為僕

意解:
幞： <名> 形聲。字從巾從菐，菐亦聲。 “菐”意為“外皮”、“外衣”。 “巾”與“菐”聯合起來表示“包裹用的布巾”。
本義：頭巾。包東西的布

菐者，瀆菐也。从丵从廾，廾亦聲。凡菐之屬皆从菐。蒲沃切〖注〗臣鉉等曰：「瀆，讀爲煩瀆之瀆。」一本注云：「丵，衆多也。兩手奉之，是煩瀆也。」

僕者
(1) 受僱做雜事的人。如：「僕人」、「女僕」、「奴僕」、「老僕」。
(2) 「我」的謙稱。如：「僕自小好為文章，以至於今。」

因此，如上句為囚困於籠中之龍，表哀愁之意

是故下聯解為：幞下菐為僕
「以布巾包裹著頭部的那些眾多做著煩瀆工作之人，正是那些受僱做事／被放逐離家別井的奴僕。

森中木為林

睇來我依句寫得唔好
其實句上聯係無情緒，無哀愁之意

但我個人覺得作者唔應該為文自解。別人睇唔明為之劣句。所以各位解到咩就對返咩啦。

個人覺得幾好wo

但我心中既意思出唔到比讀者

多謝先

酌樽酉時醉

tried too hard

暗中日為曙

爐為火上燒就差唔多
不過意思上唔多對

籠中龍同爐中火唔啦更

風中鳥為鳳

哀出口乃嘆

水偏流成河

籠中龍為寵
丁多手爽打

籠中龍為寵
月隨日見明

庫內車無輪

署內者為屠
（警署個署）

乃 *為

二去一則單